港區國安法：多間美加VPN公司關閉香港伺服器

香港《港區國安法》實施後，多間互聯網巨企表明暫時拒絕香港政府索取用戶資料的請求。美國消費者新聞與商業頻道周五（17日）報道，外國多間提供虛擬私人網絡（VPN）服務公司，亦已或正考慮關閉在港的伺服器。中國國務院港澳事務辦公室暫未回應。

報道指，總部設在美國的IPVanish周三（15日）在網上表示，為保障香港用戶的自由，已關閉在港的VPN伺服器並暫停營運。IPVanish形容香港一度是網絡自由的堡壘，現在受到與中國相同程度的互聯網限制，「不幸地要將香港及中國視為一體」。

除IPVanish外，加拿大的TunnelBear周一（13日）亦提到，或關閉香港的伺服器，又指《港區國安法》引發廣泛憂慮，損害香港的言論自由。至於英屬維爾京群島公司Surfshark則稱，公司的VPN伺服器沒有儲存任何用戶資料，因此不會關閉在港的伺服器。

攬炒的自我實現

其實D 藍絲知唔知香港就係以全球商業,軍事,情報既灰色區域嚟搵錢?
要"政治正確". 就只會收皮.

有腦就唔會做左藍

葉劉覺得只係唔去美國咁簡單

佢唔會唔知既. 佢係呃藍絲廢佬啫.
佢真係唔知, 佢就唔會咁驚啦.

4000萬已入戶口
派幾隻傻仔打手上連登
任務完成 鬼佬賺到笑

幫港共洗地既外國公司都可以入美國嘅制裁list

影響開始出現 紅藍繼續撐啦

佢係一定要咁講

有得走快啲走，唔係講笑

藍絲好短視，自私 愚蠢

做過保安局
點會唔知同實有份醉衡各方勢力

佢出鏡接受訪問係有line to take點講

美國應該睇緊佢地敢唔敢DQ 然後考慮係立法會前定後出手 , 唔驚就假